---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hans
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:35
author: 文心玲
---

### 回三十五
弃天帝与苍一同走入片场这件大事，在一小时内被秦假仙八卦四人组传遍整个片场。
当然，只是凑巧走入并不构成新闻的要件，巧的是偏偏被秦假仙看到他们十指相扣，基于当事人并没有否认，秦假仙鉴定为霹雳版断背山，别名：黑道老大与便当连锁店总裁恋爱实录。 

同样爱好八卦的棒棒糖男孩拜江山提供另一个没创意的版本：就爱你的坏便当。 

信奉走过路过但八卦不能错过的业小灵认为也可取作：命中注定爱上葱。

所有名字都被说过了，二仔荫尸人搔头后灵光一现，大喊：是海角七葱啦！有七天帝又有台湾名产的宜兰三星葱，多么诗情画意啊！

正兴高采烈讨论该为弃天帝与苍传闻中的恋情取什么名字，四人却听见身后传来温和的声音： 

『取名弃天帝特制秦仔四口组饼便当如何？特别适合没被发过便当的不死系角色。』 

四人组回头，齐喊夭寿喔！ 

苍正温和地看着他们，唇瓣扬起一抹浅笑。

秦假仙常说当黑道老大的人都不随便笑，笑只有嘲笑与奸笑，还有一种是你死定了的笑容，很明显苍的笑容属于最后一种。

四人组互看一眼，默数一二三后马上往四个方向鸟兽散，让苍无法找他们报复，就这点看来四人组的头脑相当之好。

苍看着他们奔跑的背影，笑得很开心，因为苍开心的笑容太过少见，正在一旁拍第二波公仔用相片的弃天帝也不禁看得呆愣，还被摄影师打头才恢复耍帅姿势。

面对着强烈打下的灯光，弃天帝敬业摆出各种摄影师指定的姿势，然而心却飘向苍所在的地方。 

苍的朋友们走到苍身边，似是询问着苍令他为难的问题，苍收敛起笑容，恢复成平日温和而亲切的苍，耐心回答每一个问题。

苍总是如此，即使他再不开心也好，绝不让情绪表现一丝脆弱，就算遇到他不愿面对的事情，他依然会温和而坚定的勇往直前克服难关。

弃天帝此刻很想拋下工作，不顾摄影师与工作人员，他想代苍回答所有的问题，他想让苍躲到他的身后，不要勉强自己伪装坚强。 

但弃天帝知道不可以干涉苍的自由，苍对于生活有着莫名的坚持，甚至有些坚持在外人看来会理解为钻牛角尖，那是他生活的一种方式，也是他一部分的傲骨，这是恋人不能插手的私人领域。 

他只能默不做声为苍扫除阻碍，不让任何影响幸福的可能性发生。

苍坐着让董事长特别请来的首席化妆师朱痕染迹为他化妆，他在镜子里看见自己的表情，平静得不起一丝波澜。

但谁知道他内心早已波涛汹涌？

如果爱上弃天帝需要高雄八五大楼高的勇气，公开承认恋情的勇气对于保守的苍而言则是一零一大楼。 

身为演艺人员得时刻注意形象，走入片场前苍本想放开弃天帝的手，但他想到如果放手是否会伤了弃天帝，而且自己也没有多少时间可以陪伴弃天帝，他们将整整分离五年无法见面，一想到此他的手便握得更紧。 

他需要爱情给他面对一切的勇气。

朱痕染迹注意到苍的双手不自觉握拳，粉刷轻轻刷上苍的手掌，苍很快放开双手。

『别给自己太大压力，出柜并不是什么大不了的事情。』

在外国艺人大方承认同性恋倾向的出柜宣告的确不是大事，但在台湾演艺圈则不然，动辄失去大批拥戴的粉丝，更甚者会失去广告代言与电影合约，还可能被签约的厂商以形象不符原本要求视同违约而提出赔偿告诉。 

苍很清楚他一但公开承认出柜，面临的最坏情况可能是身败名裂。 

如此一来苍这个大明星身份等于毫无用处，即使被Ｊ公司解约拿不到签约金，对于他的父亲而言苍也失去利用价值，也许能不费吹灰之力换得自由。 

他也不想再为只为自身利益的贪婪政客作事，他不会再相信那些正义凛然的谎言。

『恩，也许吧。』苍轻声回道。

苍闭上眼睛让朱痕染迹为他刷上可反光的珠光眼影。

朱痕染迹摇头。『苍，你太固执了，我无法理解你为何老将烦恼揽在自己身上，你的年纪该享受人生，不该自寻烦恼。』

『自寻烦恼……我像吗？』

朱痕染迹细心刷掉过多的珠光粉。

『摆明着就是自寻烦恼。喂喂，假睫毛还没上不可以睁开眼睛。』 

苍仍是闭眼感受看不着事物的黑暗，他很认真的思考朱痕染迹话里的含意。

『也许我真不该自寻烦恼。』

唇办微微牵起轻浅的笑容，让见着的人也跟着一同微笑。

朱痕染迹完成两边假睫毛的黏贴工序，他微笑着梳理苍的头发。

『想通就好。某个姓慕名少艾的损友都过三十大关才倒追年方十八的鸟人，也追到手了。虽然我不清楚他们关起灯到底谁是上面那个，但年龄都不是问题，出柜这种小事根本不需要放在心上，现在戏迷们的喜爱很特殊，听直营店的员工说神无月与莫昭奴的环保包超级抢手，董事长还打算乘胜追击推出朱闻苍日与萧中剑的环保提袋。说不定董事长知道你们的事情后也会推一系列合照周边，能为公司多赚点钱，我们的年终奖金也有了着落哈。』 

朱痕染迹的手离开他的头发，苍睁开眼睛看着已着装的样貌，他其实比较习惯不化妆的自己。

他不喜欢让妆容伪装着真实的样貌，那样他会看不见自己的真心。 

『承你吉言。』苍对着朱痕染迹真诚的说道，而后他转身走向摄影棚。 

镜头前每个人都需要虚情假意，台下是情人但镜头前可能是仇人，苍执起拍戏用的白虹剑柄，下一场里他的剑将指向弃天帝胸口。

弃天帝总算拍完公仔用的照片，却得马上赶拍下两周播出的戏份，他并没有休息时间可以思索下戏后该到哪里营造浪漫，他只能小跑步奔向摄影棚。 

方搭建完毕的盘隐神宫摄影棚分成两部分，一部分在沙漠棚中，只有木板搭好的伪装盘隐神宫墙板，弃天帝下午第一场戏便在此处拍摄。

盘隐神宫的另一部分是由之前阇城的摄影棚改造而成，目前只完工了大门的部分，其它部分由一人作三人工作的苦命道具组赶工制作中。

开拍前副导告诉弃天帝，因为神宫内棚还没做好，他在沙漠棚内的戏份需要拖上两集，基本上他只要抬手与念台词，其它部分由特效组后制完成。 

弃天帝点头走到沙漠棚内就定位，与他对戏的是柳生剑影，柳生剑影早已在棚内等待弃天帝来到，像是警察一贯的手法，放饵后好整以暇的等待收网。


